<data>
	
	<international>
			<plain>
				<![CDATA[Görsel İletişim Tasarımı (VCD), Sinema ve Televizyon (FTV) ve Fotoğraf ve Video (POV) Bölümleri, modern eğitimin gerekleri doğrultusunda çok yönlü uluslararası bağlantılar kurmaktadır. Mevcut bağlantılarımız, çeşitli uluslararası eğitim ağlarına üyelikler, yurtdışındaki üniversiteler ile yürütülen değişim programları ve uluslararası festivallere katılım olmak üzere üç ana zeminde gerçekleştirilmektedir. Mevcut öğrenci ve öğretim görevlisi değişimleri ise Erasmus Programı ve ikili uluslararası anlaşmalar çerçevesinde yapılmaktadır. Görsel İletişim Tasarımı, Sinema ve Televizyon ile Fotoğraf ve Video Bölümleri, Avrupa'da yer alan 16 üniversite ile imzalanan anlaşmalar aracılığı ile kendi öğrencilerine eğitimlerinin bir bölümünü yurtdışında alma olanağı sağlamakta ve yurtdışından gelen misafir öğrencileri de BİLGİ'nin üretken akademik ortamına davet etmektedir.]]>
			</plain>
			<h2>
				<![CDATA[Erasmus Nedir?]]>
			</h2>
			<plain>
				<![CDATA[Avrupa Birliği tarafından kurulan Erasmus Programı, üniversitelerin uluslararası işbirliğini teşvik ederek, Avrupa’da verilen yüksek öğrenimin kalitesini artırmayı hedefler. Program, temel olarak öğrenci ve öğretim elemanı değişimini desteklemektedir.<br>İstanbul Bilgi Üniversitesi, ikili değişim anlaşmalarına ilave olarak Mayıs 2004 tarihinde Avrupa Birliği Erasmus Programı’na dahil olmuştur. Erasmus Değişim Programı kapsamında, öğrencilere çeşitli Avrupa üniversitelerinde 1 veya 2 dönem öğrenim görme imkanı sunularak kendilerini akademik ve kültürel açılardan geliştirmeleri sağlanmaktadır. Erasmus öğrencileri aynı zamanda AB değişim burslarından da faydalanabilmektedir.<br>Öğrencilerin değişim sürelerinin bitmesinin ardından, eğitimlerini kendi üniversitelerinde tamamlamaları gerekmektedir. Ortak üniversitelerden alınan derslerin kredileri BİLGi’deki birimlerin onayına sunulduktan sonra transfer edilmekte ve öğrenciler diplomalarını BİLGİ’den almaktadırlar.<br>BİLGİ’deki Erasmus Programı Uluslararası Ofis tarafından yürütülmektedir. Uluslararası Ofis başvuruların duyurulmasından, öğrencilerin seçiminden, burslardan ve diğer işlemlerden sorumludur. Aynı zamanda BİLGİ’deki her bölümün akademik danışmanlıktan ve bölümün anlaşmalarından sorumlu bir koordinatörü bulunmaktadır.
]]>
			</plain>
			<h2>
				<![CDATA[Erasmus Programına Başvuru]]>
			</h2>
			<plain>
				<![CDATA[Adayda aranan kriterler:<br>- Öğrencinin programdaki ilk senesini başarıyla bitirmiş olması.<br>- Lisans öğrencilerinin en az 2.0, yüksek lisans öğrencilerinin ise en az 2.5 akademik ortalamaya (GPA) sahip olması.]]>
			</plain>
			<h2>
				<![CDATA[Başvuru İşlemleri]]>
			</h2>
			<plain>
				<![CDATA[Öğrencilerin aşağıdaki belgeler ile birlikte Uluslararası Ofis’e başvurması gerekmektedir:<br>- Başvuru formu. (<a href="http://studyabroad.bilgi.edu.tr/docs/Study_Abroad_Form.doc">http://studyabroad.bilgi.edu.tr/docs/Study_Abroad_Form.doc</a>)<br>- Adayın değişim programına neden katılmak istediğini, nereye, neden gitmek istediğini ve neden uygun bir aday olduğunu açıklayan İngilizce yazılmış niyet mektubu.<br>- İngilizce özgeçmiş.<br>- Transkript.]]>
			</plain>
			<h2>
				<![CDATA[Önemli Tarihler]]>
			</h2>
			<plain>
				<![CDATA[20 Şubat 2009<br>2009–2010 akademik yılı, BİLGİ değişim öğrencileri için başvuruların son günü.<br>02-20 Mart 2009<br>2009–2010 akademik yılı, BİLGİ değişim öğrencilerinin seçimi.]]>
			</plain>
			<h2>
				<![CDATA[Ayrıntılı Bilgi İçin]]>
			</h2>
			<h3>
				<![CDATA[İstanbul Bilgi Üniversitesi Uluslararası Ofis]]>
			</h3>
			<plain>
				<![CDATA[Tel: 0 212 311 51 17- 0 212 311 52 17<br>Faks: 0 212 253 47 02<br>E-mail: <a href="mailto:intl@bilgi.edu.tr">intl@bilgi.edu.tr</a>]]>
			</plain>
			<h3>
				<![CDATA[VCD ve POV Bölümleri Erasmus Koordinatörü]]>
			</h3>
			<plain>
				<![CDATA[Ali Pekşen<br>Tel: 0 212 311 75 13<br>E-mail: <a href="mailto:ali@vcd.bilgi.edu.tr">ali@vcd.bilgi.edu.tr</a>]]>
			</plain>
			<h3>
				<![CDATA[FTV Bölümü Erasmus Koordinatörü]]>
			</h3>
			<plain>
				<![CDATA[Dirk Schaefer<br>Tel: 0 212 311 75 17<br>E-mail: <a href="mailto:dschaefer@bilgi.edu.tr">dschaefer@bilgi.edu.tr</a>]]>
			</plain>
			<h2>
				<![CDATA[2009-2010 Erasmus Ortakları]]>
			</h2>
			<h3>
				<![CDATA[Vorarlberg Uygulamalı Bilimler Üniversitesi (Avusturya)]]>
			</h3>
			<plain>
				<![CDATA[Medya Tasarımı Bölümü<br><a href="http://www.fh-vorarlberg.ac.at">www.fh-vorarlberg.ac.at</a>]]>
			</plain>
			<h3>
				<![CDATA[Yukarı Avusturya Uygulamalı Bilimler Üniversitesi, Hagenberg (Avusturya)]]>
			</h3>
			<plain>
				<![CDATA[Medya, Teknoloji ve Tasarım Bölümü<br>Technology and Design<br>Department of Digital Media<br><a href="http://www.fh-hagenberg.at">www.fh-hagenberg.at</a>]]>
			</plain>
			<h3>
				<![CDATA[Salzburg Uygulamalı Bilimler Üniversitesi (Avusturya)]]>
			</h3>
			<plain>
				<![CDATA[Çokluortam Sanatları Bölümü<br>Sayısal TV Bölümü<br><a href="http://www.fh-salzburg.ac.at">www.fh-salzburg.ac.at</a>]]>
			</plain>
			<h3>
				<![CDATA[Helsinki Sanat ve Tasarım Üniversitesi (Finlandiya)]]>
			</h3>
			<plain>
				<![CDATA[Medya Lab Bölümü<br>Tasarım Bölümü<br>Görsel Kültür Bölümü<br>Yeni Medya Bölümü<br><a href="http://taik.fi/">www.taik.fi</a>]]>
			</plain>
			<h3>
				<![CDATA[Münih Plastik Sanatlar Üniversitesi (Almanya)]]>
			</h3>
			<plain>
				<![CDATA[Güzel Sanatlar ve Uygulamalı Sanatlar Bölümü<br>Resim ve Grafik Sanatı Bölümü<br><a href="http://www.adbk.mhn.de">www.adbk.mhn.de</a>]]>
			</plain>
			<h3>
				<![CDATA[Selanik Aristoteles Üniversitesi (Yunanistan)]]>
			</h3>
			<plain>
				<![CDATA[Fotoğraf Bölümü<br><a href="http://www.auth.gr">www.auth.gr</a>]]>
			</plain>
			<h3>
				<![CDATA[Bağımsız Bozen-Bolzano Üniversitesi (İtalya)]]>
			</h3>
			<plain>
				<![CDATA[Tasarım ve Sanat Bölümü<br><a href="http://www.unibz.it/design-art">www.unibz.it/design-art</a>]]>
			</plain>
			<h3>
				<![CDATA[Brera Güzel Sanatlar Akademisi –Milano (İtalya)]]>
			</h3>
			<plain>
				<![CDATA[Tasarım ve Sanat Bölümü<br><a href="http://www.accademiadibrera.milano.it">www.accademiadibrera.milano.it</a>]]>
			</plain>
			<h3>
				<![CDATA[Linz Sanat Üniversitesi (Avusturya)]]>
			</h3>
			<plain>
				<![CDATA[Tasarım ve Sanat Bölümü<br><a href="http://www.ufg.ac.at">www.ufg.ac.at</a>]]>
			</plain>
			<h3>
				<![CDATA[Augsburg Uygulamalı Bilimler Üniversitesi (Almanya)]]>
			</h3>
			<plain>
				<![CDATA[İletişim Tasarımı Bölümü<br>Etkileşimli Medya Bölümü<br><a href="http://www.fh-augsburg.de">www.fh-augsburg.de</a>]]>
			</plain>
			<h3>
				<![CDATA[Lozan Sanat ve Tasarım Üniversitesi (İsviçre)]]>
			</h3>
			<plain>
				<![CDATA[Medya Bölümü<br>Etkileşim Tasarımı Bölümü<br><a href="http://www.ecal.ch">www.ecal.ch</a>]]>
			</plain>
			<h3>
				<![CDATA[Sint-Lucas Sanat Üniversitesi, Gent (Belçika)]]>
			</h3>
			<plain>
				<![CDATA[Görsel Tasarım Bölümü<br>Görsel Sanat Bölümü<br><a href="http://www.kunst.sintlucas.wenk.be/">www.kunst.sintlucas.wenk.be</a>]]>
			</plain>
	</international>
	
</data>